.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Dominate:

Подчинение (`Dominate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=87>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычное`
- очарование
- недееспособность
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: до ваших следующих ежедневных приготовлений

----------

Вы берете контроль над целью, заставляя ее подчиняться вашим приказам.
Если вы отдаете заведомо саморазрушительный приказ, цель не действует, пока вы не отдадите новый приказ.
Эффект зависит от спасброска Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель "ошеломлена 1", поскольку она сопротивляется вашим командам.
| **Провал**: Цель следует вашим приказам, но может попытаться пройти спасбросок Воли в конце каждого своего хода. В случае успеха, заклинание заканчивается.
| **Критический провал**: Как провал, но цель получает новый спасбросок только если вы отдаете ей приказ, который противоречит ее сущности, такой, как убийство союзников.

----------

**Усиление (10-й)**: Продолжительность неограничена.





.. include:: /helpers/actions.rst